武漢肺炎康復者：武漢肺炎殺傷力比感冒發燒還低

//
～我的確診週記～

各位親朋戚友，大家好，我28/7驗到確診了。無錯，我並不是講笑，真真切切的確診了武漢肺炎。

好多朋友可能並不知道，其實有咩病徵呢？我親身的經歷是肌肉痛，我仲以為自己拉背拉傷了😂 去了中醫朋友到針灸，但佢覺得我個病症有點奇怪，去驗一驗照一照比較好，就驗出事了😂

好啦，大家可能比較好奇，28/7確診，問我衛生署有甚麼安排，直到1/8就有了，期間有叫我唔好四圍去，當然我都乖乖的沒有四處走動，但我相信唔理的人居多😂因該30/7我已經沒有再肌肉痛了。

1/8 大家都好關心亞博改建臨時醫療中心，可能有啲朋友看到新聞或連登說有人見到帶結他 😂 沒錯，仲有邊個咁痴線會真係彈結他，呢個痴線佬咪就係我囉😂😂 上網見到有啲人留言，話：去玩咩？
其實我想講，並不是去現，但我需要保持住作為結他手需要的技術，我唔止結他，仲帶了17寸的Mon和PS4 😂😂😂 繼續打仁王2😂

亞博中心裡，去個廁所都要行五分鐘，定時會開mic叫大家攞飯，午餐晚餐有三款選，比一般醫院飯好吃好多架啦😂 沖涼有臨時搭建的沖涼房，沒有沐浴露沒有大家關心的番梘🤦🏻‍♂️ 睡覺的位置如大家睇新聞一樣，沒有一點的私隱，甚至乎女廁近我個床位，成日都有女病人路過🤦🏻‍♂️ 全場靜到一個點，其實只要大叫一聲，就全世界都聽到😂

3/8 醫生話我X Ray 照到肺有點花，oh.. shit，我個肺花了，會唔會死架！？今次悲劇男主角仲唔係我😭 然後話驚轉向嚴重，要立即送院啦，跟住上救護車由機場亞博去觀塘聯合醫院。晚上21:07 到了門口，在救護車內等了37mins，終於上房了，我入了高危傳染病房，果一刻覺得，全世界都怕我，除了死，我已經沒甚麼會輸了吧。然後行入病房，見到兩三年輕看似貌美的姑娘話：嘩，呢個好高，仲揹結他喎！
Umm... 我覺得我未來的醫院生捱應該走向極端，一係待遇好，一係待遇差😂
皇天不負有心人，得閒要唱下有心人😂 護士姐姐都好似幾like我😂

返來3/8晚22:30左右，安頓了一切後，立即問下護士姐姐有冇沖涼用的東西，俾左個病人套裝有沐浴露洗頭水仲有埋牙刷，奶茶咖啡😂 好感動呀！立即洗返個白白，然後你以為我瞓覺了嗎？好精神，打陣機先，由於病房是二人病房，而我是第一位入住，我可以同大佬和謙少打機大聲講野啦😂✌🏻

4/8 有位確診的伯伯做我鄰居，雖然佢成日答非所問，言談中聽得出佢好愛佢老婆和仔女，不過成日聽唔到病房個電話響😂次次都我聽：阿叔搵你呀！
因為我地係高危傳染病人，所以醫生係唔會接觸我地，只會用病房電話打來問候幾句。所以我向來都話，要多謝就多謝護士姐姐的照顧😂因為佢地係會直接面對面同我地送飯送水，量血壓和抽血照肺。

有段小插曲，去到醫院，仲有用一支好長的綿花棒深深咁插入個鼻裡抽取化驗，第一晚被插，我有點怕怕，到4/8晚又要來多次，護士姐姐話：應該你聽日出得院啦，醫生話你有抗體，不過就要撩多一次個鼻。
😯 omg😭 我縮埋左問：護士姐姐，唔撩得唔得呀，唔制呀😂
護士姐姐：你乖啦，好快就走得架啦，點都要撩多下。
然後，呢一世我都記得呢兩下🤦🏻‍♂️

5/8 大約14:30醫生話我出得院了，確實已有抗體，等衛生署簽多文件同意我是已經有抗體和可以離開，17:30食埋個醫院的最後晚餐，沖個靚涼就走。臨走前我同伯伯講：阿叔，我走啦，你都好快有抗體就走得架啦，記得聽電話呀！
伯伯：恭喜你呀，走左唔好再返來啦，一路順風！👋🏻
其實呢兩日都無同佢傾計，同埋佢一講野有點嘈，不過，佢都幾有親切感的伯伯，希望佢好返啦。

最後要講下，大家最關心的問題，有咩病徵，有咩後遺症，會唔會氣喘，會唔會跳唔高過1cm，有冇食過咩藥物？

人人不同的，我留意到好幾個人都話肌肉痛，小弟開頭都痛左幾日，之後就乜事都無，應該就無後遺症，跳高過1cm，不過我計唔到，無氣喘問題。 藥物方面，我有抗體前淨係食過藿香正氣丸，有抗體後就食過兩次抗生素。醫生有問過會唔會測藥，我真係唔敢take啦，佢話會影響情緒，影響個肝功能，影響不斷發燒，影響不育（雖然我未諗住再生）

Umm... 其實大部分人都一星期左右會有抗體，所以，雖然係好麻煩，又停哂工作，但萬一萬一不幸中肺炎，大家不用怕，理論上殺傷力比感冒發燒還低。不過就要來回地獄又折返人間幾躺。

5/8 18:30 我出院啦，不記名的多謝呢段期間知道的朋友的支持鼓勵和伴陪，大家都唔嫌棄我是確診，有的說之後一齊飲酒，放題，夾band，打機等等，多謝大家，我返去自我隔離多14日就同大家見面😃🙏🏻

P.S. 我輕左20磅😂

結他手確診週記
6/8 完
//

Source:

成日話冇康復例子 終於都有啦
不過聽講肺花好難好 所以大家都唔好鬆懈
祝大家身體健康

弱感冒 唔驚
相信政府

其實真係唔撚驚~

樓主標題狗

政府以疫制亂 控制成個香港

下話

問題係有可能成世有後遺症......咁搞法， 隨時比死更慘

咁呀康復者真係咁講呀嘛

其實都係 而且佢嗰啲抗體應該唔會留喺人體內好耐 應該好容易再感染

輕左20磅

呢隻嘢最勁既地方係

部分人可以好輕微

部分人可以好嚴重

又有部分係好耐先病發

係最勁既生化武器

係樓主好彩，唔好彩既下世投胎小心啲

Hiv 感驗初期都係咁
同感冒差唔多
我地呢家仲未清楚
呢隻病毒既實際殺傷力

專殺藍絲廢老

咁咪要戴一世罩

回力標

國師又中

輕左20磅....

想問下樓主嘅屋企人點？全部入晒駿洋邨？

爆機未

根據歐美台說法
中招但病毒量低
都會測到陽性但病徵唔嚴重, 甚至無症狀

你條仆街去到最好返先入院

中日應該殺左唔少廢老

後生就話姐
但好多後生既返到屋企惹埋老人家
老人家就真係好難好返

個d藥比你都唔好試，有一隻係愛滋病藥物黎，食落肚勁辛苦。。。

廢佬先要驚